\ProvidesPackage{uapagedegarde}[2016/09/01 page de garde de thèse pour l'Université des Antilles.
Author Cedrick Copol c.n.copol@gmail.com]
\RequirePackage{ifluatex}
\ifluatex
  % ------- only for lualatex
  \RequirePackage{fontspec}
  \RequirePackage{luatextra}
  %------- font
  \newfontfamily\AlegreyaSans[Path=uapagedegarde/fonts/,
      Extension           = .ttf,
      BoldFont            = AlegreyaSans-Bold,
      ItalicFont          = AlegreyaSans-LightItalic,
      ItalicFeatures      = {SmallCapsFont=AlegreyaSansSC-Italic},
      BoldItalicFont      = AlegreyaSans-BoldItalic,
      BoldItalicFeatures  = {SmallCapsFont=AlegreyaSansSC-BoldItalic},
      SlantedFont         = AlegreyaSans-LightItalic,
      SlantedFeatures     = {SmallCapsFont=AlegreyaSansSC-Italic},
      BoldSlantedFont     = AlegreyaSans-BoldItalic,
      BoldSlantedFeatures = {SmallCapsFont=AlegreyaSansSC-BoldItalic},
      SmallCapsFont       = AlegreyaSansSC-Light,
      BoldFeatures        = {SmallCapsFont=AlegreyaSansSC-Bold},
      %UprightFeatures={SmallCapsFont=AlegreyaSansSC-Regular},
      %Ligatures=TeX,
  ]{AlegreyaSans-Light}
  \newfontfamily\AlegreyaSansBlack{AlegreyaSans-Black.ttf}[Path=uapagedegarde/fonts/]
  \newfontfamily\AlegreyaSansThin{AlegreyaSans-Thin.ttf}[Path=uapagedegarde/fonts/,
      Extension      = .ttf,
      SmallCapsFont  = AlegreyaSansSC-Thin,
      ItalicFont     = AlegreyaSans-ThinItalic,
      ItalicFeatures = {SmallCapsFont=AlegreyaSansSC-ThinItalic}]
\else
  \newcommand{\AlegreyaSans}{}
  \newcommand{\AlegreyaSansBlack}{}
  \newcommand{\AlegreyaSansThin}{}

  \PackageWarning{uapagedegarde}{Attention ! Vous devriez compiler ce document avec LuaLaTex.}%
  %  This package can only be used with the LuaTeX engine\MessageBreak
  %  (command ‘lualatex’). Package loading has been stopped\MessageBreak
  %  to prevent additional errors.}
\fi

% ------- for all the other build
\RequirePackage{geometry}
\RequirePackage{graphicx}
\RequirePackage{color}
\RequirePackage{tikz}
\RequirePackage{ifthen}
\RequirePackage{tabularx}

%------- Make background texture (picture and page style)
\RequirePackage{eso-pic}
% --- Newcommand to put background on top, bottom, left , right
% source http://forum.mathematex.net/latex-f6/image-en-arriere-plan-sur-chaque-page-t7994.html
\newcommand\AtUpperLeftCorner[3]{%
  \put(\LenToUnit{#1},\LenToUnit{\dimexpr\paperheight-#2}){#3}%
}
\newcommand\AtUpperRightCorner[3]{%
  \put(\LenToUnit{\dimexpr\paperwidth-#1},\LenToUnit{\dimexpr\paperheight-#2}){#3}%
}
\newcommand\AtLowerLeftCorner[3]{%
  \put(\LenToUnit{#1},\LenToUnit{#2}){#3}%
}
\newcommand\AtLowerRightCorner[3]{%
  \put(\LenToUnit{\dimexpr\paperwidth-#1},\LenToUnit{#2}){#3}%
}


%------- COLORS
\definecolor{bleulagon}{RGB}{0,134,203}
\definecolor{bleuoutremer}{RGB}{0,37,93}
%\definecolor{papayeguadeloupe}{RGB}{242,148,0}
%\definecolor{corailmartinique}{RGB}{230,68,31}
%------- Choose a color in the two previous colors
\definecolor{maincolor}{RGB}{242,148,0}
\definecolor{secdcolor}{RGB}{230,68,31}

%------- LOGOS
\newcommand{\@logotop}{uapagedegarde/poles/logo_gua}
\newcommand{\@logolab}{uapagedegarde/labos/Lamia}
\newboolean{@logolab}
\setboolean{@logolab}{true}
\newboolean{@toplab}
\setboolean{@toplab}{false}
\newboolean{@botlab}
\setboolean{@botlab}{false}

\newcommand{\nologolab}{\setboolean{@logolab}{false}}
%------- Commands to change default behaviors
%--- Change logo
%- Use default
\newcommand{\logogua}{\renewcommand{\@logotop}{uapagedegarde/poles/logo_gua.jpg}}
\newcommand{\logomar}{\renewcommand{\@logotop}{uapagedegarde/poles/logo_mar.jpg}}
\newcommand{\logoua }{\renewcommand{\@logotop}{uapagedegarde/poles/logo_ua.jpg}}
%- Use your own
\newcommand{\logotop}[1]{\renewcommand{\@logotop}{#1}}
\newcommand{\logolab}[1]{\renewcommand{\@logolab}{#1}}
%--- Change document type
%\newcommand{\@doctyp}{THÈSE}
\newcommand{\doctype}[1]{\renewcommand{\@doctype}{#1}}
\newcommand{\docTER}{\doctype{ T{\Large ravail} E{\Large ncadré de} R{\Large echerches}}}

%-------- Author
\renewcommand{\author}[2]{
    \renewcommand\@author{#1 \textsc{#2}}
    \newcommand{\authorfirstName}{#1}
    \newcommand{\authorName}{\scshape #2}
}
%------- encadrant
\newcommand{\@coencadrant}{\textbf{Prénom \textbf{Nom}}}
\newcommand{\@coencadrantquality}{}
\newboolean{@coencadrant}
\setboolean{@coencadrant}{false}
\newboolean{@coencqual}

\newcommand{\coencadrant}[3]{%
    \setboolean{@coencadrant}{true}
    \newcommand{\@coencadrantPrenom}{\textbf{#1}}
    \newcommand{\@coencadrantNom   }{{\scshape\bfseries #2}}
    \ifthenelse{\equal{#3}{}}{%
       }{% else
        \setboolean{@coencqual}{true}
        \renewcommand{\@coencadrantquality}{, \textsl{#3}}
       }
}
% ------- directeur(s)
\newcounter{@nbdrctr}
\setcounter{@nbdrctr}{0}
% --
% Créer un membre du jury en donnant prénom et nom puis
% fonction et provenance
\newcommand{\directeur}[3]{%
    \stepcounter{@nbdrctr} % incrémenter le nombre de rapporteur
    % Attention les rapporteurs sont identifiés grâce à une lettre
    \ClassPersonne{\alph{@nbdrctr}}{#1}{#2}{#3}{}%
}% ------- Jury
\newcounter{nbjury}
\setcounter{nbjury}{0}
% --
% Créer un membre du jury en donnant prénom et nom puis
% fonction et provenance
\newcommand{\jury}[4]{%
    \stepcounter{nbjury} % incrémenter le nombre de rapporteur
    % Attention les rapporteurs sont identifiés grâce à un nombre romain en
    % minuscule
    \ClassPersonne{\roman{nbjury}}{#1}{#2}{#3}{#4}%
}
% ------- Rapporteur(s)
\newcounter{nbrapp}
\setcounter{nbrapp}{0}
% --
% Créer un rapporteur en donnant prénom et nom puis
% fonction et provenance
\newcommand{\rapporteur}[3]{%
    \stepcounter{nbrapp} % incrémenter le nombre de rapporteur
    % Attention les rapporteurs sont identifiés grâce à un nombre romain en
    % majuscule
    \ClassPersonne{\Roman{nbrapp}}{#1}{#2}{#3}{Rapporteur}%
}

\newcounter{@jury}
\setcounter{@jury}{0}

\newcounter{@rapp}
\setcounter{@rapp}{0}
\newcommand{\@rapptabular}{%
    \begin{tabularx}{0.8\textwidth}{llXl}
        \@rapptabularname\vspace{-1em}&&&\\
        \multicolumn{4}{l}{\textcolor{secdcolor}{\rule{0.8\textwidth}{1pt}}}\\
        \whiledo{%
            {\value{@rapp}<\value{nbrapp}}%
        }{%
            \stepcounter{@rapp}%
            \writejury{\Roman{@rapp}}
        }
    \end{tabularx}
}

% Cette fonction va créer des commandes pour chaque jury
% PersNameXXX contiendra le nom du jury
% PersmetiXXX contiendra le metier
% PersfoncXXX contiendra la fonction du jury
% XXX est le numero (en romain) d'ordre de déclaration
\newcommand{\ClassPersonne}[5]{%
    \expandafter\def\csname PersfirstName#1\endcsname{\textbf{#2}}
    \expandafter\def\csname PersName#1\endcsname{\textbf{\textsc{#3}}}
    \expandafter\def\csname PersWork#1\endcsname{#4}
    \expandafter\def\csname PersOther#1\endcsname{#5}
}


\newcommand{\makeBackgroup}{%
    % Line thickness
    \linethickness{1pt}
    % Colored frame box
    \put(30,40){%
        \color{maincolor}
        \framebox(\LenToUnit{\textwidth}-5pt,\LenToUnit{\textheight}-13pt){}
    }%
    \AtUpperLeftCorner{1cm}{52mm}{%
      \includegraphics[height=42mm]{\@logotop}
    }% image en haut à gauche ;
    % -------
    \ifthenelse{\boolean{@isthese}}{%
      \ifthenelse{\boolean{@numerothese}}%
      {
      %\href{http://www.theses.fr/s\@numerothese}{
        \AtUpperRightCorner{52mm}{18mm}{%
           \href{http://www.theses.fr/s\@numerothese}{\textsl{thèse num. : \@numerothese}}
        }
      }{\PackageError{uapagedegarde}{Vous devez entrer un numéro de
      thèse. Veuillez contacter votre Bibliothèque Universitaire}}
    }{}
    % ------- Positionner le logo du laboratoire
    \ifthenelse{\boolean{@logolab}}{%
      % --- logo en haut a droite
      \ifthenelse{\boolean{@toplab}}{%
        \AtUpperRightCorner{52mm}{52mm}{%
          \includegraphics[height=42mm]{\@logolab}
        }
      }{}% IFTHENELSE @toplab
      % --- logo en bas a droite
      \ifthenelse{\boolean{@botlab}}{%
        \AtLowerRightCorner{115mm}{10mm}{%
          \begin{tikzpicture}
            \node[opacity=0.1] {\includegraphics[width=105mm]{\@logolab}};
          \end{tikzpicture}
      }{} % IFTHENELSE @botlab
    }{} % IFTHENELSE @logolab
    }
}
%%%%%%%

\newboolean{@isthese}
\setboolean{@isthese}{false}
\newboolean{@numerothese}
\setboolean{@numerothese}{false}
\newcommand{\@numerothese}{}
\newcommand{\numerothese}[1]{%
  \setboolean{@numerothese}{true}
  \renewcommand{\@numerothese}{#1}
}


\DeclareOption{martinique}{%
    \definecolor{secdcolor}{RGB}{242,148,0}
    \definecolor{maincolor}{RGB}{230,68,31}
    \logomar{}
}
\DeclareOption{guadeloupe}{%
    \logogua{}
}

\DeclareOption{these}{
    \logoua{}
    \setboolean{@isthese}{true}
    \setboolean{@botlab}{true}
    \setboolean{@toplab}{false}

    \newcommand{\writejury}[1]{%
        {\csname PersfirstName#1\endcsname}&%
        {\csname PersName#1\endcsname} & %
        {\csname PersWork#1\endcsname} & %
        {\csname PersOther#1\endcsname} \\%
    }
    \newcommand{\@doctype}{THÈSE}
    \newcommand{\textgrade}{\slshape pour obtenir le grade de docteur délivré par}
    \newcommand{\textsousfac}{ \Large  \AlegreyaSansThin \itshape
               ED 589 - Milieu insulaire tropical à risques : \\
                Protection, Valorisation, Santé et Développement\\
            }
    \newcommand{\@jurytabularname}{Jury}
    \newcommand{\@rapptabularname}{Rapporteurs}
}

\DeclareOption{memoire}{
    %\logoua{}
    \setboolean{@toplab}{true}
    \setboolean{@botlab}{false}

    \newcommand{\writejury}[1]{%
        {\csname PersfirstName#1\endcsname}&%
        {\csname PersName#1\endcsname} & %
        \multicolumn{2}{X}{\csname PersWork#1\endcsname} \\ %
    }
    \newcommand{\@doctype}{MÉMOIRE}
    \newcommand{\textgrade}{ \mbox{}}
    \newcommand{\textsousfac}{ \Large  \AlegreyaSansThin \itshape
               Département de Mathématiques et Informatique\\
                Master : MATHÉMATIQUES \& MODÉLISATION (MAMO)\\
            }
    \ifthenelse{\value{nbjury}>1}{
        \newcommand{\@jurytabularname}{Encadrant}
    }{%else
        \newcommand{\@jurytabularname}{Encadrants}
    }
}
\DeclareOption{ter}{
    %\logoua{}
    \setboolean{@toplab}{true}
    \setboolean{@botlab}{false}
    \newcommand{\writejury}[1]{%
        {\csname PersfirstName#1\endcsname}&%
        {\csname PersName#1\endcsname} & %
        \multicolumn{2}{X}{\csname PersWork#1\endcsname} \\ %
    }
    \newcommand{\@doctype}{TER}
    \newcommand{\textgrade}{ \mbox{}}
    \newcommand{\textsousfac}{ \Large  \AlegreyaSansThin \itshape
               Département de Mathématiques et Informatique\\
                Master : MATHÉMATIQUES \& MODÉLISATION (MAMO)\\
            }
    \ifthenelse{\value{nbjury}>1}{
        \newcommand{\@jurytabularname}{Encadrant}
    }{%else
        \newcommand{\@jurytabularname}{Encadrants}
    }
}
%\ExecuteOptions{these}
\ProcessOptions\relax

\newcounter{@uapgdtmp}
\renewcommand{\maketitle}{%
    \newgeometry{margin=10mm}

    \makeatletter

    \begin{titlepage}
    %------- Changer la police uniquement de la page de garde
    %-- Police très complète avec les petites capitales
    \AlegreyaSans
    %-------
    \thispagestyle{empty}
      % ------- Logos
      \AddToShipoutPicture*{\makeBackgroup}
      % ------- Fin logo

      \begin{center}
        \vspace*{1cm}
        \textcolor{maincolor}{\bfseries\fontsize{1.5cm}{1.8cm}\selectfont{\@doctype}}
        \vspace*{2cm}

        {\textgrade}\\

        \vspace{1cm}

        {\bfseries %
            {\Huge l'Université des Antilles } \\
            \vspace{0.15cm}
            { \Large Faculté des Sciences Exactes et naturelles \\}
        }
        \vspace{0.3cm}
        {\textsousfac}
        %}

        \vfill

        {\slshape présentée et soutenue par}\\
        \vspace{0.5em}
        {\bfseries\Large \@author }\\
        \vspace{0.5em}
        le \@date \\

        \vfill

        {\huge\textcolor{bleulagon}{ \@title }}\\

        \vfill

        \ifthenelse{\boolean{@isthese}}{% true
          \ifthenelse{\value{@nbdrctr}>1}{% plusieurs directeurs
            \textsl{ Directeurs de thèse~:\\ }
          }{% un unique directeur
          \textsl{ Directeur de thèse~: }
          } % fin IFTHENELSE directeur singulier ou pluriel
          % -- Boucle pour remplir les directeurs
          \setcounter{@uapgdtmp}{0}
          \whiledo{ \value{@uapgdtmp} < \value{@nbdrctr} }{%
              \stepcounter{@uapgdtmp}%
              {\csname PersfirstName\alph{@uapgdtmp}\endcsname}~%
              \textsc{{\csname PersName\alph{@uapgdtmp}\endcsname}} ~ %
              {\csname PersWork\alph{@uapgdtmp}\endcsname} \\ %
          }% Fin WHILEDO

            \ifthenelse{\boolean{@coencadrant}}{%
              \textsl{ Co-encadrant de thèse~: } \@coencadrantPrenom~\@coencadrantNom %
              \ifthenelse{\boolean{@coencqual}}{\@coencadrantquality}{}\\
            }{}%
        }{} % fin ifthenelse{\boolean{@isthese}}
        \vspace{2em}

        \ifthenelse{\value{nbrapp}>1}{ \@rapptabular}{}
        % -- Le jury (these) ou les encadrants (autre)
        \setcounter{@uapgdtmp}{0}
        \begin{tabularx}{0.8\textwidth}{llXl}
            \@jurytabularname\vspace{-1em}&&&\\
            \multicolumn{4}{l}{\textcolor{secdcolor}{\rule{0.8\textwidth}{1pt}}}\\
            \ifthenelse{\boolean{@isthese}}%
            {% C'est un jury (These)
              \whiledo{%
                  {\value{@uapgdtmp}<\value{nbjury}}%
              }{%
                  \stepcounter{@uapgdtmp}%
                  \writejury{\roman{@uapgdtmp}}
              } % fin WHILEDO
            }{% Ce sont des encadrants (autre)
              \whiledo{%
                  {\value{@uapgdtmp}<\value{@nbdrctr}}%
              }{%
                  \stepcounter{@uapgdtmp}%
                  \writejury{\alph{@uapgdtmp}}
              } % fin WHILEDO
            } % fin IFTHENELSE isthese
        \end{tabularx}


        \vfill

      \end{center}
    \end{titlepage}
    \makeatother
    \restoregeometry
}%FIN maketitle

\endinput
